[
{"date": "22.12.2020", "caption": "#11: Christoph Weber im Gespr\u00e4ch \u00fcber AAA-Rating, 150 Jahre und Achtsamkeit", "content": "Gastredner Christoph Weber, Vorsitzender des Aufsichtsrates der Z\u00fcrcher Kantonalbank \u00d6sterreich AG und Mitglied der Generaldirektion der Z\u00fcrcher Kantonalbank, Z\u00fcrich erz\u00e4hlt von 150 Jahren Schweizer Bankgeschichte - einer Erfolgsgeschichte. Die Z\u00fcrcher Kantonalbank wurde wiederholt zur sichersten Universalbank der Welt (AAA-Rating) ausgezeichnet. Christoph Weber spricht mit Hermann Wonnebauer \u00fcber die Verpflichtung, die mit dieser weltweit wahrgenommenen Auszeichnung einhergeht, und dar\u00fcber, dass sich die Bank in dieser Position nicht auf Ihrem Erfolg ausruhen darf. So ist die Bank mit \u00fcber 5100 Mitarbeitern gut vorbereitet, wenn sich gewisse Prozesse im Banking \u00e4ndern. Up to date bleiben und trotzdem achtsam sein und nicht auf jeden Zug aufspringen, beschreibt Christoph Weber, der auf \u00fcber 40 Jahre Bankgesch\u00e4ft zur\u00fcckblicken kann, die Stabilit\u00e4t und letzten Endes den Erfolg ihres Hauses. \u00a0"},
{"date": "04.12.2020", "caption": "#10: Sektorenrotation und historische Entwicklungen im November", "content": "Der November hat an den Finanzm\u00e4rkten f\u00fcr einige \u00dcberraschungen gesorgt. Die Nachricht von erfolgreichen Corona-Impfstudien hat praktisch \u00fcber Nacht zu einer massiven Verschiebung in den Sektoren gef\u00fchrt. Zyklische Branchen wie Gas- und \u00d6lzulieferer, Freizeitindustrie oder Bauunternehmen haben ein deutliches Lebenszeichen von sich gegeben. Erfreuliches tut sich auch an den asiatischen M\u00e4rkten:\u00a0Die Erholung von Corona ist deutlich sp\u00fcrbar. Was das f\u00fcr die optimale Ausrichtung eines Portfolios hei\u00dft, und warum ETFs gerade jetzt eine gute Wahl sein k\u00f6nnten, erkl\u00e4rt unser\u00a0CIO\u00a0Christian Nemeth, gemeinsam mit unserem\u00a0CEO Hermann Wonnebauer.\u00a0"},
{"date": "24.11.2020", "caption": "#9: Einzeltitel, Fonds und Dachfonds: Bewertungs- und Auswahlkriterien, Vor- und Nachteile", "content": "Fonds vs. Einzeltitel. Wie man sich ein Portfolio gestaltet h\u00e4ngt in erster Linie von den eigenen Ziele ab. Aber: sowohl Einzeltitel als auch Fonds haben klare Vor- und Nachteile. Geb\u00fchren und Kosten schrecken viele Anleger ab, wenn es um Fonds oder Dachfonds geht. Warum man bei der finanziellen Gesundheit aber nicht zum billigsten Arzt gehen sollte, sondern zum besten und nach welche Kriterien professionelle Asset Manager Fonds ausw\u00e4hlen, erkl\u00e4rt unser\u00a0CIO\u00a0Christian Nemeth. Gemeinsam mit Gastgeber Hermann Wonnebauer erl\u00e4utert er die unterschiedlichen Anlageformen und Bewertungskriterien f\u00fcr Einzeltitel, Fonds und Dachfonds und warum auch ein Fonds einen Lebenszyklus hat, den man nicht untersch\u00e4tzen sollen. \u00a0"},
{"date": "06.11.2020", "caption": "#8: B\u00f6rsen-Aufschwung trotz US-Zitterpartie und m\u00f6gliche Folgen f\u00fcr eine Wirtschaft unter Pr\u00e4sident Biden", "content": "Die Wahllokale sind geschlossen, doch die Wahl ist alles andere als vorbei. Es ist ein knappes Rennen und zudem k\u00fcndigt Trump einen rechtlichen Rundumschlag an um seinen Wahlsieg zu sichern. Wie reagieren die B\u00f6rsen darauf? Bislang entspannt bis sogar positiv. (Stand Donnerstag, 05.11.) Was ein Wahlsieg f\u00fcr Biden bei gespaltenem Kongress f\u00fcr die Wirtschaft und die US-Aktien bedeutet, analysieren unser\u00a0CIO Christian Nemeth, und unser CEO, Hermann Wonnebauer. Kommen die angek\u00fcndigten Steuererh\u00f6hung oder bleiben die Unternehmensgewinne weiterhin hoch?\u00a0 Au\u00dferdem in dieser Folge: Du aktuellen Entwicklungen und Reaktionen der Finanzm\u00e4rkte auf die erneuten Corona-Lockdowns in Europa. Ist eine zweite Rezession zu erwarten?"},
{"date": "21.10.2020", "caption": "#7: Ph\u00e4nomen Negativzinsen, zuk\u00fcnftige Entwicklungen und was hinter Preisinflation steckt ", "content": "Vor einigen Jahren war es undenkbar, dass Zinsen so stark sinken k\u00f6nnen. Nun befinden wir uns in einer Zeit, in der durch Negativzinsen kein normaler Ertrag mehr erwirtschaftet werden kann. Welchen Einfluss hat nun die aktuelle Zinssituation auf die wirtschaftliche Entwicklung? Wie sind wir \u00fcberhaupt in diese undenkbare Situation gekommen und wie lange m\u00fcssen wir noch damit umgehen? Und was bedeutet die aktuelle Fed-Politik f\u00fcr Anleger? Unser CEO Hermann Wonnebauer und CIO Christian Nemeth erkl\u00e4ren die Hintergr\u00fcnde. Unsere beiden Vorst\u00e4nde sind \u00fcberzeugt: \u201eDas Halten von Liquidit\u00e4t macht Anleger \u00e4rmer\u201c. Warum das so ist, h\u00f6ren Sie in dieser Episode des Finanzpodcasts."},
{"date": "09.10.2020", "caption": "#6: Verlangsamte wirtschaftliche Erholung, der US-Wahlkampf und Brexit", "content": "Die harten Fakten belegen: wir befinden uns weiterhin am Pfad der wirtschaftlichen Erholung. Sie verliert jedoch an Kraft. Experten rechnen sogar damit, dass es bis Ende 2022 dauern wird um die Produktionsl\u00fccken schlie\u00dfen zu k\u00f6nnen. Warum Anleger trotz aktuell steigender Unsicherheitsfaktoren zuversichtlich sein k\u00f6nnen, und wie diese in der Anlagestrategie bewertet werden, erkl\u00e4ren unser CEO Hermann Wonnebauer und unser CIO Christian Nemeth. Au\u00dferdem in dieser Folge: Die zentralen finanzmarktrelevanten Parameter in Zusammenhang mit den US-Wahlen und Brexit und warum \u201e\u00d6l ins Feuer gegossen\u201c wird."},
{"date": "30.09.2020", "caption": "#5: Sicherheit in der Veranlagung, Diversifikation und Bonit\u00e4t.", "content": "Sicherheit bedeutet f\u00fcr jeden etwas anderes und ist in der Geldanlage mehr, als nur den Erhalt seines Verm\u00f6gens. Was Begriffe wie Diversifikation, Volatilit\u00e4t und Bonit\u00e4t damit zu tun haben, erkl\u00e4ren unser CEO Hermann Wonnebauer und CIO Christian Nemeth in dieser Episode. Corona hat das Sicherheitsgef\u00fchl der Anleger ordentlich ersch\u00fcttert, allerdings noch viel mehr j\u00fcngste Skandale wie der von Wirecard oder der Commerzialbank. Wo finden Anleger also noch einen sicheren Hafen f\u00fcr ihr Geld? Welchen Beitrag Banken dabei f\u00fcr ihre Anleger leisten k\u00f6nnen und m\u00fcssen, ist ebenfalls Thema."},
{"date": "09.09.2020", "caption": "#4: Kapitalmarkt mit \u00dcberraschungen, Erwartungen und Strategie unseres Hauses", "content": "Was hat die Corona-Pandemie mit dem Kapitalmarkt zu tun und welche Perspektiven gibt es f\u00fcr unsere Anleger? Welche Strategie verfolgen\u00a0unsere Experten gerade jetzt und warum? Und erstaunliche Erkenntnisse anhand von Beispielen wer zu den Gewinnern der Krise z\u00e4hlt, dar\u00fcber berichten unsere beiden Vorst\u00e4nde Hermann Wonnebauer (CEO) und Christian Nemeth (CIO) im aktuellen Podcast mit Weitblick."},
{"date": "20.08.2020", "caption": "#3: Gold, der US-Dollar und das richtige Market-Timing", "content": "Gold ist besonders in Krisenzeiten als Investment sehr gefragt, aber ist es wirklich eine sinnvolle Absicherung? Und wie h\u00e4ngt Gold mit dem US-Dollar zusammen? Unser CEO Hermann Wonnebauer und unser CIO Christian Nemeth diskutieren dar\u00fcber. Au\u00dferdem in dieser Folge: die Frage nach dem richtigen Market-Timing. Nach dem starken R\u00fcckgang der Aktienkurse im M\u00e4rz haben viele Anleger ihre Barreserven aufgestockt. Wann und wie kann man jetzt in den Aktienmarkt einsteigen?"},
{"date": "06.08.2020", "caption": "#2: Die Erholung von Corona und die US-Wahlen", "content": "Die Erholung der Finanzm\u00e4rkte ist sp\u00fcrbar, wenn der Weg auch steinig bleibt. Unser CIO Christian Nemeth und unser CEO Hermann Wonnebauer sprechen \u00fcber die aktuelle Lage und wie unser Asset Management die Entwicklungen rund um Corona bewertet. Au\u00dferdem in dieser Folge: die US-Wahlen. Was d\u00fcrfen wir von Trump im Wahlkampf noch erwarten und was bedeutet das f\u00fcr die B\u00f6rsen?\u00a0(Dauer: 10 Minuten)"},
{"date": "17.06.2020", "caption": "#1: Gest\u00e4rkt aus der Krise", "content": "(Unser Podcast-Pilot) Seit Jahresbeginn wird die Welt von einer Pandemie in Atem gehalten. Was bedeutet diese Krise f\u00fcr uns und unsere Kunden? Wir als Experten wissen, dass es ein professionelles und entschlossenes Handeln braucht. Es liegt in unserer Verantwortung, die richtigen Entscheidungen zu treffen. CEO Hermann Wonnebauer und CIO Christian Nemeth berichten im offenen Gespr\u00e4ch, was Sie bewegt und welche Herausforderungen wir nun zu bew\u00e4ltigen haben.\u00a0(Dauer: 30 Minuten)"}
]